美國人拒絕打疫苗以後......沒想到是一連串悲劇的開始......

美國人拒絕打疫苗以後......沒想到是一連串悲劇的開始......

最近香港上好多人在譴責那些教唆民眾不打疫苗抵制疫苗，並且散佈“疫苗有害”謠言的營銷號，看著真解氣。

我最好的一個朋友現在在JHU讀醫學院，她有次幾乎是帶著哭腔地給我吐槽那些遍布網絡但是毫無根據的抵制疫苗的謠言文章。

她跟我說：耗費了幾代研究人員青春和生命，花掉了數十億美金才研製出來的各種疫苗，卻被無知無畏無恥的鍵盤俠們輕易否定了人們更願意相信鍵盤俠們帶情緒帶節奏無根據的造謠，卻不願相信專業人員數十年來的努力研究。

她已經開始質疑自己當初懸壺濟世的理想了，這世上究竟都有著怎樣一批人，會如此無知險惡，去否定疫苗這種東西。

去年3月11日，出了一件大事兒。那一天，山東省濟南市警方開展了一次名為“利劍”的食品藥品打擊行動。在這次行動中，警方抓獲了一對非法販售疫苗的母女，這對龐氏母女非法販賣多種注射疫苗。據濟南警方透露，據龐某衛母女的住所查扣的證據顯示，龐氏用於結算的銀行賬戶，5年來的進賬流水高達3.1億元。

而在龐氏租用的倉庫中，查扣兒童用的腦膜炎，水痘，脊髓灰質炎等疫苗和成人用流感，狂犬病，甲肝等疫苗總計25種，100餘箱20000餘支。就在落網時，龐某衛還在租住屋內通過網絡聯繫“生意”，而其女性在囤放疫苗的倉庫分裝疫苗，準備給下線發貨。據查證，龐某衛曾有非法經營疫苗犯罪“前科” 。

根據當時的法院判決書顯示，龐某衛原本是山東省菏澤市牡丹人民醫院的醫生，在菏澤市牡丹區經營東城城區的防疫門診。她在2009年年的時候因為非法經營人用二類疫苗（自費並自願接種的疫苗）。當時僅她一人涉案，其女性並未牽涉其中。但由於涉案金額高達489萬元，因而被判有期徒刑3年緩刑5年。然而龐在緩刑期間“重操舊業” ，並將非法經營疫苗的生意做得更加猖狂。

事發後，北京大學醫學部免疫學系副主任，教授王月丹評論稱“這是在殺人。”他表示接種未經特定低溫存儲的疫苗，首先會造成無效免疫。而如果是狂犬病這類致命性傳染病疫苗，那麼接種者會因為接種無效疫苗而感染發病死亡。

山東疫苗事件被曝光後，一組南方都市報2013年刊發的報導“疫苗之殤”也開始迅速刷屏，在這組報導的圖片裡，有大量中國兒童因接種疫苗不當而導致生長畸形的記錄。

雖然南方都市報的那篇報導本身沒有任何問題，但是配合著當時的新聞輿論環境，容易被民眾過分解讀理解成疫苗普遍有問題。

於是，輿論爆掉了。
一時間，大家紛紛開始關注起中國疫苗的安全性，甚至，是否要接種疫苗，接種疫苗的安全性及注射後可能造成的影響也開始進入討論範圍。很多家長在談到給孩子接種疫苗時，也從原來的覺得理所應當，變成了有所顧慮。

太陽之下，並無新事。前年也是年初的時候，美國也出了一件跟疫苗有關的事情。

事情的起因源自一場“反疫苗運動。”美國有這麼一大群人不願意接種疫苗，不僅不願意給自己的孩子接種，還呼籲大家都不要接種疫苗，聲稱對接種疫苗的選擇事關個人自由。

美國大規模的疫苗注射始於60年代初期，在此之前美國從未進行過大規模的疫苗注射。在1963年麻疹疫苗正式被批准使用後，幾十年內約有1900萬兒童進行了免疫接種。
在大面積接種麻疹疫苗之後，美國麻疹的發病率一度降低。

由於身邊很少見到麻疹病例，因此在幾十年後當媽媽們有了自己的孩子之後，她們並不知道，不接種疫苗將會帶來的後果是什麼。因此不少人申請免除疫苗接種，為反疫苗運動的爆發埋下了種子。

「對於大部分出生在60年代以後的美國人，已經很少有人見過麻疹是什麼樣子了。就好像人們已經想像不出一隻老虎會有多大的殺傷力了，而只記得他們在照片裡的萌樣子，以為只是一隻更大的花貓。」

隨著越來越多的人申請免除疫苗接種，也開始有更多法案要求免除強制注射麻疹疫苗。

當1998年一名名叫Andrew Wakefield的英國腸胃病學家將注射麻疹疫苗和誘發自閉症聯繫起來之後，反疫苗運動獲得了更多人的支持。

這場反疫苗運動還得到了很多明星的支持，人們似乎更關心可能出現的副作用，而絲毫不擔心因為缺少接種疫苗而爆發傳染病的風險。

一時間很多明星加入到反對疫苗，聲援“因為接種疫苗而患上自閉症”的兒童的運動中。不少不明真相，缺乏科學素養的普通民眾因為“明星效應”而漸漸接受了“疫苗導致自閉症“的這個愚蠢結論。

謠言+明星=可以信賴的謠言？？

但在嚴謹的學術圈，這種結論是不折不扣的謠言，很快就被推翻了。

Andrew Wakefield後來由於涉嫌文章造假被吊銷了行醫執照，但申請免除疫苗注射的人數依舊在增多。

後來媒體對他學術文章造假的報導的民眾關注度遠遠不及他當年不負責任的言論。雖然學術界否定了麻疹與兒童自閉症的聯繫，但是民眾對疫苗的恐慌已經蔓延開來。

美國新澤西州州長和肯塔基州的參議員更是提出：父母應該具有注射疫苗與否的選擇權。

他們聲稱，給不給自己的孩子注射疫苗是一項事關個人自由的決定。他們的言論引起了一場政治風暴，費城兒童醫院疫苗教育中心的主任Paul認為提出反疫苗注射，簡直就是玩火自焚。美國田納西州范德堡大學預防醫院系的負責人沙夫納在接受國家地理雜誌的報導中說，

如果不是由於大部分父母對於早期美國麻疹肆虐的狀況缺乏了解，反疫苗接種運動也不會如此盛行。

結果呢？

2015年年初，美國大面積爆發麻疹疫情。

美國曾宣布15年前就已經消滅的麻疹，捲土重來。

“紐約時報”當時做的一份表格，清楚顯示出麻疹病例在整個美國的病例數量。從2015年年一月出現一波激增。

雖然麻疹疫情很快被及時控制住了，但如此短時間的大規模爆發是過去半個世紀以來從未有過的。麻疹疫苗的接種缺失，是疫情爆發的主要原因。

反觀中國，通過大面積接種疫苗，目前已將中國的麻疹發病率從上世紀50年代的平均一十分之五千三百萬降至目前的10/10萬以下。

總體發病率下降了99.8％。現在中國的很多父母如同此前美國的年輕父母一樣，並未經歷過大面積的麻疹爆發。

一個令人沮喪的事實是，在中國價值上億元的非法疫苗流出的消息傳出後，民眾對接種疫苗的信任度大幅降低。

根據騰訊新聞欄目做出的網頁調查顯示，在7萬參與投票的網友中，目前有超過60％的人表示不會帶孩子去打疫苗。而只有40％的人還是會繼續選擇給孩子進行疫苗注射。

回到正題。

中國的疫苗真出了問題嗎？

分兩層看：

世界衛生組織表示儘管有大量非法疫苗流出，但不正確儲存或過期的疫苗幾乎不會引起毒性反應，因此在本事件中，疫苗安全風險非常低，打了頂多是無效（當然在狂犬疫苗這樣的情況，無效意味著非常危險）。

2.中國的疫苗從生產質量，到運輸，再到監管，都存在問題，這也是無法迴避的。

在這個公信力飽受質疑的時代，慎重選擇是對的，呼籲監管也是對的，但是，千萬千萬不要因噎廢食，就不去給你的家人或自己接種疫苗。

毫不誇張的說，過去一百多年，是人類歷史上少見的，罕有大規模傳染病爆發的時代。

而這一切，都是疫苗的功勞。

希望那60％的網友能看到。

不論那些鼓吹“疫苗有害”，呼籲家長不要給孩子打疫苗的人出於什麼動機，他們都是在不折不扣地作惡。

人類好不容易發展到將近一個世紀沒有發生全球範圍的傳染病疫情，這裡疫苗的發明功不可沒。

而如今，過慣了太平日子的民眾已經無法想像瘟疫爆發時的恐怖場景，自以為是地認為世界原本就是這樣的太平樣子。最終不假思索地相信了那些謠言。

這恐怕是世界上最可悲的事情了。

當人們忘記了黑暗的過去，不記得自己當初是如何努力才避免了災禍的發生，

新的悲劇就要上演了。

此文跟近日流感疫苗事件無關

推

啲反疫苗撚一唔夠講就找咩藥廠賺錢論呀
副作用好嚴重呀黎擋 其實覺唔覺得好自私
好撚多蠢人真係會信左之後又去反埋一份

你而家無天花麻疹果啲閪病都係你當年打
左針咋 你估真係好彩或者係人類殺曬啲菌呀

文章主旨
美國人蠢唔接種出事
支那人想接種但市面多黑心疫苗

總結: 要做個聰明美國人

美國好多 藥廠陰謀論 + 蠢人

佢哋自己攞嚟受, 當係用自己身體證明科學幾嚴謹

但係又係好多香港人信喎

準醫護人員：好呀好呀 咪撚打
到時唔怕冇工開
利申：年年都畀連登仔話爆煲嗰科

香港人都好撚蠢
理解科學要深度思考
但我哋人云亦云就得

最撚蠢係話啲疫苗係藥廠用黎賺錢
屌，你病左食果啲藥咪又係藥廠用黎賺錢

又話醫生都係靠藥廠贊助
唔通明星就無商業利益關係?

駁唔到

too long

新聞透視有條傻佬好撚勁咁print埋journal去證明自己係岩，但係自己又唔夠knowledgeable去睇，basic research同埋chemistry嘅concept係一舊舊，亂咁interpret話打vaccine無用，又話對人體有害，然後叫d家長唔好畀細路打 。

根本好多人亂Google一啲唔知咩study咩報導就quote個數字出黎

其實要appreciate一個study, 應該要知佢係用咩方法做，有無bias, 個結果係唔係統計學上成立

識鬼咩，揀對自己有利果啲部份出黎講咋

本來係好既
自然淘汰蠢人
可怕既係疫症傳播
加埋濫用抗生素
令病毒進化變種
最終害死更多人

我有兩個course都係要傾paper
一個係就咁present figures
一個係直頭係seminar format人人要出去講一堂
兩個course啲prof都成日問：
「你覺得啲paper咁寫合唔合理？」
「啲data望落去合唔合理 係咪consistent？」
「佢地點做啲實驗？」
「實驗設計有冇問題？」
「你覺得佢地用動物做model有咩優/缺點？」
「成個study有冇漏野？」
之類
而唔係就咁同你講「quote paper啦」

香港地係好多大學生
但有幾多個係識得咁approach？

即係邊科
喺連登科科都爆煲同乞食

但好多醫護都有打

利伸只係students 但見到好多staff 都有打

我記得以前有人質問過反疫苗撚點睇有好多疫苗出現後有好多疾病得以絕跡，佢地回應就係唔好忽略現今社會嘅衛生條件同營養攝取比起以前提高左好多，未必關疫苗事

貼係度把撚咩
金鐘毒撚連登仔唔會有機會繁殖
貼去baby condom就岩啦

因為大部分人唔係做research
所以只係睇個conclusion

咩叫金鐘毒撚

點解咁多負皮

抗生素係殺細菌唔係殺病毒...
抗生素唔會令病毒變種

link?

已經好短啦

大陸文章

希望你中招 死埋

Sor打錯
撈亂左
自膠
但係個重點係疫苗既作用係預防
係controllable個時處理
如果唔係病係人傳人個時
變埋種就冚家剷了

屌 曲直真係要講明

香港好似淨係講流感疫苗...

藥廠要賺你錢唔駛搞一場大龍鳳囉
疫苗賺得幾多?
長期病既藥先好搵
打個比喻搵人寫份報告話血含氧量會影響心臟機能
跟住出隻新藥個個搶啦

讀緊醫都唔太識appraisal 都係睇uptodate 算

陰謀撚：越多依d文章就越証明我講既野係岩

其實睇科
psycho/science 嗰啲唔多唔少都識
engine 就未必，可能fyp先會接觸多啲
不過 "睇paper" 呢啲嘢都係最尾一年/postgrad 先會全面接觸，其餘時間都係上堂學嘢睇參考書

其實你睇paper未必一定要熟個樣嘢，只係要有個mindset

生於憂患死於安樂

唔少人一知半解 自己上網睇完就當係

要拎到藥物證明本身都難
仲要經過咁多年臨床實驗
到用人體測試
然後就俾近代嘅鍵盤戰士屌鳩返轉頭
的確唔可以否認藥廠係要搵錢
但疫苗的確係有佢功用
雖然打咗未必有用
但到你中招就會後悔慳個幾舊水

係 睇到呢個樓主post就知擺龍門擺得好遠

好多負評

Anti vaccines既100%都係傻鳩黎

natural selection 啫
等d on9冇打疫苗淘汰曬 人類就會再進步

我唔反對打d大病疫苗，例如破傷風，子宮頸，麻疹呢d

但流感疫苗呢種擺明車馬係利益集團屈鳩你錢，風險效用完全唔合理

lm睇高智慧連登仔點反駁

你覺得一支兩舊水既疫苗 睇小次醫生都係返度啦 on9 好意思話人屈你錢
仲有 香港今年既疫苗好似仲未有嚴重副作用既report 咁又何來take risk?你講到好似五十五十咁

不過有啲人免疫系統弱或者對疫苗過敏, 想打都打唔到
唔夠人打疫苗搞到herd immunity消失嘅話呢班人間接俾反疫苗班人害死

唔吹到疫苗咁危險點嚇班盲毛

你以為流感係小事？

“冬季流感在新春期間繼續肆虐，本年嚴重流感個案截至昨日大年初四（19日）達385宗，死亡個案破200大關，達224宗。單計年三十晚（15日）至初四5日間，新增66宗嚴重流感個案和42宗死亡個案，其中一宗嚴重兒童流感個案兩歲男童，至今情況嚴重，留醫兒科深切治療部。

今年1月1日至昨日大年初四（19日），本港共錄得385宗嚴重流感個案，其中224人死亡；當中包括14宗嚴重兒童個案和2宗兒童死亡個案。單計年三十晚（15日）至初四5日期間，就新增65宗成人嚴重流感個案和42宗死亡個案。”

你講埋D on9 陰謀論個時係唔係因為無相信主流意見而覺得自己覺得好有智慧
點解連登D人宜家成日為反而反，同之前膈黎post班反暖化撚一9樣

打左有咩副作用冇人知，有兩個原因：

1.徵狀未必短期出現，出現左都聯想唔到關係

2.冇人統計過打左既人，十年後身體狀況，一黎好多新疫苗，二黎藥廠唔會資助呢啲研究

好似激光“喬”視，都唔係個個夠膽做

而你既指控話會助長傳染病，不如屌啲人冇做足夠運動

最後就係我唔係醫科人，但我有睇歷史/新聞，好多曾廣泛流行的實驗室產物後尾都被證實有害，例如味精，人造糖，代糖，植物牛油等

我當然鼓勵大愛撚身先士卒

出現了

content farm. 文

好簡單，我地既沖突點係：
你相信素未謀面的藥廠，而我抱持懷疑態度

證明你一定係窮撚
做生意就係就算佢賺幾蚊 盤生意係賺緊佢就會去做

你出街食飯有無見過個廚師?
你食之前有無懷疑過碟飯有毒?
又或者你食完餐飯，十年後會變弱智?

Source? Content farm?

我好肯定你唔係理科人 你邏輯上D因果關係亂曬大龍
你講嘅哩番話根本證明唔到疫苗無用，一切論點都建立係自己想像
反而證明疫苗有用嘅證據就一大堆，但係你地哩D為反而反嘅人就選擇性失明

哇你好有智慧啊

我反而好有興趣知！

支那那麼想香港人打疫苗所謂何事！

特別搵隻中國五毛狗入來分析！

疫苗係化學新野，食材用左千年歷史去試，先得出現今食材

啲人最好唔好打，最好死晒，病到死死下
一係生天花，生疹變醜男醜女

而家出面就刀光劍影
你選擇唔著衫用肉身對膊你既事
我就打定疫苗 拎住個頭盔同盾牌

屌你都廢柒事
要拎到合格證成為疫苗要曬幾撚多時間金錢人力同驗證
一句自己睇歷史新聞就抺殺人地咁耐嘅努力同經驗
當人地成間廠冇專業知識去驗證隻藥嘅副作用咩
睇怕以後啲藥廠真係要請返你呢啲「專家」先得啦

我唔反對任何人打任何疫苗，呢個世界成千上萬種疫苗，你有錢可以打哂

但at your own cost, 唔好用公家錢

由其打流感呢種冇意義的疫苗

冇人話疫苗冇用，我係話緊試驗既時間不足以令我相信係冇嚴重副作用

資訊睇完而冇思考係考試先有用，識背兩下書唔好以為自己好有邏輯

呢個世界上咁多野質疑
不如唔浪費時間質疑疫苗 藥廠先啦

苛政猛如虎

香港家長花多啲心機質疑下香港政府好過啦

有見地！我地根本應該立法禁止一切藥廠同醫院製做同使用藥物，因為個D都係化學新野

屌你都廢時

用公家錢？政府要保障自己市民咋喎
乜都唔做，又比人屌無準備，視市民性命如糞土

市民有自由選擇用唔用你隻腳行去打

同樣環境，味精代糖植物牛油都經過曬時間金錢人力去驗證，咪又係推出市面大賣，朋友，天真過天真嬌呀你

弱智，唔推你啲死蠢去試藥醫療點進步呀

其實一氧二化氫都好毒
有証據話大量攝取就會令電解質失衡
會引致心臟衰竭死亡
係唔係最好就避免攝取？

屌藥廠比起屌政府，付出既成本要低
因為任佢up,唔會俾人強烈還拖趕盡
啲人就蜂擁去狂插狂質疑

對比面對中共，港共
日日水深火熱既環境就變成隻無膽雞咁
香港毒空氣污染，食品安全，人口房屋財經教育政策 樣樣都直接踩到上心口

但啲家長選擇性批鬥，因為佢地知道得罪土共
會無左飯碗，會無左社會地位

忍住忍住，將度氣發洩晒係疫苗藥廠身上

師傅
佢地廠自己有套標準要跟
要入其他國家又要跟多套人地定嘅標準
你以為醫療藥物係同街市同一種檢查方法咩
師傅，唔好天真過天真嬌好嗎？

又係呢個term

植物牛油我自己就免得過都唔食 trans 過既植物油太stable 情願食一舊動物脂肪都好過食一舊植物牛油

味精就冇乜野 因為其他大自然已經存在 例如昆布

代糖就冇乜去研究 個人認為唔好食太多 對健康應該無害 係毒理學黎講所有物質都有害 depends on dosage

“While side effects of the flu vaccine may occur, they are usually minor. The flu vaccine can cause serious side effects, including an allergic reaction, but this is rare. Furthermore, the common side effects and risks of inoculation are mild and temporary when compared to the risks and severe health effects of the annual influenza epidemic's well-documented toll of illness, hospitalization, and death”
（"Key Facts About Seasonal Flu Vaccine". U.S. Centers for Disease Control and Prevention. ）

再睇睇nature ge 文獻：
"Vaccines: The real issues in vaccine safety"

宜家根本已經建立左流感疫苗非常安全，反而唔打仲危險
你唔好覺得自己高人一等既“批判思維”可以運用係所有野到啦
根本已建立ge科學原理，尤其關於醫學，已經經過無數測試同埋研究，你需要批判ge問題都已經解決曬先會運用係人體到，
你唔好以為咩都可以批判啦，不如你“思考”同“懷疑”埋進化論同埋日心說啊專家

其實醫學研究可以有animal trial ga 天才

打咩疫苗呀

啲人生出黎大過咪又係番工
做社會機器入面一粒齒輪

人死過一批咪叫生過下一代
反正中國人最鐘意生仔

流感疫苗有機會買錯押錯注
依家篇文用麻疹疫苗比…

唔講美國，中國的問題疫苗，唔係打左無效咁簡單，而係因為疫苗受感染，令受注射疫苗的兒童致殘甚至死亡。只係中國官方不斷封鎖消息

當打疫苗的風險比唔打更大的時候，當然選擇唔打

都係想屌柒d人唔撚識 見到d唔知邊度黎既資料就話有害

就係想講 所有物質對人都有害 depends on dosage
帶出其實水都有害 但要去到某個dosage 不過我地唔會因為佢去到某個dosage 就有毒而唔去飲水咁on9

你自己講左出嚟，任何野都有自有既標準去驗，而標準係人定，若不夠高就會流出有害既產品出市面

驗左就無敵？？

你病左千奇唔好用藥，所有藥都有可能標準“不夠高就會流出有害既產品出市面”

Content farm????

屌你貼CONTENT FARM，支持疫苗都屌鳩你條撚樣!

師傅真係見解獨到
睇怕閣下一定係打算出篇論文改寫醫療界歷史
未知你幾時先發表吓你呢個咁驚人嘅見解
還是想屈就啲做可以決定邊隻藥物可以進口本港個位？
小弟真係對你驚驚人之語感到震驚
對你嘅陰敬真係猶如滔滔江水連綿不絕呀
一睇見連登人才濟濟
就連藥廠咁多專業知識嘅人所寫嘅報告都想推翻
真係流曬馬尿

攞自己健康去試，你真有愛

有時係未發現有害

人地係“眾人皆醉我獨醒”D天才黎ga，根據佢個“批判思維”，根本科學本身係一個陰謀，係藥廠同政府為左賺錢發明出黎

animal trial 啊 on9 仔

商業定科學？

natural selection

Vaccine safety--vaccine benefits: science and the public's perception

Adversomics: a new paradigm for vaccine safety and design

寫哩D文ge專家一定要睇睇哩個post，佢地一生所研究ge課題其實都只不過一場陰謀，俾連登仔一語道破

醫學係無止境更新累積，批判思考一定會存在，研究都會一路繼續，唔係今日進出市面，就收爐收工

往後3年，5年，十年，甚至廿年都會有報告

人體試驗…才剛剛開始

呢個post就睇得出香港有部份人係重視流言>科學 so9sad

個行文style似

忍唔住笑咗

近派隻流感疫苗先出得幾年

一生？咁短命？

你咪第一代人體實驗體囉檬撚

有冇人肯定到廿年後冇副作用？？

答我呀 實驗體34567號

好撚好笑 見到上面個反疫苗撚大言不慚
有啲嚇親我 即刻同幾個讀醫嘅frd傾
俾人笑我唔係信條友鳩嗡下話
有專業人士唔信 信網上流言
所以話 社會中嘅冇腦垃圾冇腦真係唔係冇原因
自己冇學識都算 連專業人士嘅學識都要質疑

我覺得好有趣
睇到我笑曬

厲害，你快D俾證據去support你高人一等ge見解啦，9up係無用ga

你唔讀藥劑真係曬左

呀清果d幾千年天然食材等於冇副作用既立論真係得啖笑
非人造糖同動物牛油食左就唔會有後遺症？
只係得阿斯巴甜先有問題？
中間推論完全冇視吸收分量
你食咩過量都會有你講果d五年十年後果，包括你講既千年天然食材

Critical thinking就留番俾有邏輯既人用啦

仲要自我感覺良好

根本一支疫苗就防唔晒咁多隻流感
當你有十隻菌/ 病毒
一支可能防到其中五隻
都起碼可以減少左個五隻爆發既機會

而家你D撚屌疫苗又唔打
公共衛生意識又差

反正係要批判, 點解唔質疑地球係唔係圓嘅

D證據全部都係二三手資料, 你又無親身上過太空望返落嚟
都係唔得, 要質疑埋太空船係假嘅, SpaceX係世紀大騙局

背啦，背中會好 grade

點解有人理條on9仔

弱智，quality assurance 頂多叫保證
越多人試，時期越長保證越大

拎個幾年貨仔話肯定冇事，你估你耶穌咩

答我呀撚樣

所有嘢訴諸陰謀論其實都唔洗討論

藥廠賺錢有咩問題
人地用幾十年既時間心機研發出黎既野
冇錢做誘因邊個整疫苗
重點係疫苗又真係有用
唔係打撚左會死果d
咁比錢你賺我唔覺有咩問題

無ga，你點肯定到廿年後你吃過ge必利通會冇副作用？
照你邏輯，係唔係所有未有廿年歷史ge藥都係假同埋毒藥？

唉你如果覺得自己咁有”科學頭腦“，不如你唔好選擇性失明，試試rebut我放左ge證據同埋俾一下證據去support你反疫苗ge論點啦 9upper

唉近排係連登成日要用黎張圖

唔拗啦我無時間理你啦 你覺得點就點啦

話等多廿年出副作用 笑死
同屈穎妍話大埔車禍關佔中事有咩分別?
你用任何電器搭飛機用wifi會俾好多幅射影響架 幾十年後身體會變差都未定 建議大家搬去深山住 過返原始人生活

冇話假，冇話係毒藥

我明屌緊你班實驗體係冇一定安全保證下

仲焗人去做實驗體呀檬撚

冇人答到

成班實驗體比我撚兩下就潛囇水

實驗體真係命賤

代糖半世紀前已經有喇清
人造牛油仲要1個半世紀前
唔知算唔算幾年貨仔
但我開始相信上世紀既人都係食左依d人工野既後遺症先死，話晒冇保證
係唔夠你d千年天然食品黎

如果你唔係順產, 其實咪又係婦科手術實驗體, 小心過多十年有副作用

睇黎廿年都係短期，呢啲食品近年先發現正常食用係有害

為左唔去痛，算值得

為左特定品種既流感藥冒險？不了

縮番囇入老母個閪到

你所追求既100% assurance 其實冇人俾到你，唔係誰對誰錯既問題。既然唔係越辯越明，我估大家無謂浪費時間咁解

天然食品都會基因突變對人體有害

我已經戒咗，依家自己做光合作用人都精神晒

連登仔你唔信就一定要企硬唔好打疫苗

他朝有日如果你有仔女

你都唔好比佢地打喎

你想講乜?

LM

用自己身體實驗，比試科學和陰謀論，邊個可信，好，真膠人。

香港有免費教育都咁多無知既人

仲要係自稱月入50k既連登仔

個post笑死

唔否定疫苗既功效
相對副作用 兩害取其輕

但係流感疫苗既成效低到咁
分明就係為左賺錢而推
又可以拉埋同麻疹天花呢d比??

請問你哩個論點有無根據？

“高本恩指疫苗謠言四起：「it is a shame」
高本恩稱，過去9年，港大醫學院都有監測流感疫苗的有效性，他分析瑪麗及瑪嘉烈醫院入院兒童情況，發現疫苗有效性介乎47.7%至85.1%。就近期流感疫苗相關的謠言四起，他表示「it is a shame」(羞恥），稱以17/18年度冬季流感季節，即近月的數據為例，顯示疫苗保護「非常理想」（work very well)。
近日社交通訊軟件瘋傳藝人謝安琪的私人錄音，指「10個打針，得一個人有效」，又稱疫苗含水銀，且打了針的人將「勁菌」散播開去。黎明則指，目前的疫苗很可能是往年存貨，不能應付新品種的流感。這些說法被醫學界群起反駁。”

唔好人云亦云喔，港大醫學院調查話疫苗成效高啊
點解你地係醫學問題上信謝安琪多過港大醫學院公共衞生學院教授高本恩 我好好奇你地ge思路

咪幾好 淘汰咁d 蠢人

以你咁講

起港珠澳大橋，高鐵其實都係政府想市民出入方便d咋喎

你所謂的自由選擇係咪反影係市民可以揀搭唔搭高鐵，行唔行港珠澳大橋

味精，代糖有咩害？您食得到既份量有咩健康損害？

講撚真 怕死咪打囉 奶野果陣咪撚喊

世界上有咩野係100%?
咩野叫一定無事?
你出街夠唔係100%安全啦

奶咩野?

真係唔撚吊柒你都唔得

你首先要理解乜叫Immune System

人類既免疫系統，係需要先面對一次襲擊，等身體對呢種外內既入侵物建立左Memory

下次真係黎入侵，身體就可以快速針對果種入侵物，製造大量既抗體黎對抗病毒

而家既疫苗，唔係打乜野勁毒勁高劑量既化學品落黎身體到，係打D庵撚左，就黎死既細菌落你身體到，等你個身體對果種入侵物建立Memory，佢下次真係入侵果時，等你身體可以快速建立抗體

假若你話疫苗入面有化學品，會死人架，哥仔，我同你講，你食開果碗譚仔三哥米線，入面既重金屬化學品含量，勁過疫苗N倍，咁你又去食譚仔？ON99

不斷重覆話有無副作用，你連個Immune System既原理都唔撚知，我想知建立左Immune Memory會有乜野負作用呀？呢個係人類千萬年黎生存既Mechanism，而家科學家只係訓練你呢個Mechanism，問埋D野低B到弱智咁，你呢個問題，同問做Gym操大隻D，有無副作用呀，根本無分別

好心你弱智，就唔好傳播你呢D弱智思想，污染個地球

疫苗已經有上百年既歷史，小孩存活率提高左N倍，人類壽命提高左N倍，就係最好既証明

佢開始痴線

我覺得係唔打疫苗奶野果陣先咪撚喊，你掉轉左

呢樣野 我高中bio已經教過 不過算啦 呢個世界總有地底泥 冇腦冇學識嘅地底泥
冇讀過書嘅人 點同讀過書嘅人討論？
所以話 做人千祈咪識啲令自己進步唔到嘅人

條友唔識科學ga，佢所有論點全部來自“自己的主觀感覺”， 根本佢唔明白客觀證據ge重要性
俾左成頁證據出來，一係就唔信，一係就失明，叫佢去俾證據支持佢D point佢又唔應
根本對牛彈琴，佢已經先入為主覺得疫苗一定係陰謀，你再解釋再俾證據佢都聽唔落，覺得你係吹水

所有藥都係有第一個用ge人啦，佢可能連幸福傷風素都驚廿年後有副作用
佢唔信科學證據咪由佢唔打疫苗lo natural selection

好有迫不及待好想玩玩了嘅feel

每次呢啲post都有癲佬出現
野又唔識但又吠得最大聲
比證據佢睇又同你搬龍門，根本可能連immune system點運作都唔知

啫係要討論唔係話唔得 但唔岩lv個下陰公呀嘛

點解成百個負皮

呢種蠢人，係危及整個社會
佢死唔重要
最怕係，D Virus係佢地既身體到，得到優質既宿主，得以進化
再搞到Vaccine失效
再全人類仆街
人類要滅絕一種病毒，長期大規模接種Vaccine，先有機會做到

農場就要俾人屌啦
第一日上嚟咩
不過估唔到啲討論咁過癮姐

唔見到係內容農場喎
入邊見唔到有資訊既錯誤喎
首發於北美留學生日報專欄
唔屬於正統地方就係content farm
上邊D討論又係content farm

理科人表示，依個post 啲人既logic 睇撚到我頭痛
咩因為怕藥廠cap 水，就唔打疫苗
又話叫人證明疫苗100% 無害先去打疫苗

你樓下餐廳都係為左cap 水先開餐廳嫁咋，唔好食飯呀
一氧化二氫唔係 100% 無害嫁，唔好飲呀

依d 人真係咪撚教精佢，由佢早死早著，世界少啲蠢人會美好啲

人地做左咁多實驗文章證明疫苗有效，連登仔一句我覺得佢無用，大副作用就完美ko 隻藥，真係厲害 各位有冇諗過去nature 投下文，分分鐘拎埋諾貝爾醫學獎

由得d 撚屌natural selection 被大自然篩走吧啦

睇到個堆反疫苗撚嘅理據，我發覺香港D人真係越來越反智。
點解佢地諗野可以咁冇邏輯

D 冇讀過書既盲毛block 左佢算啦，唔好阻住佢拎下一屈諾貝爾獎

講起d人好怕GE food...

正如大堆投DAB

文科仔真係好撚難搞

ge food 陰謀論 真係呃足盲毛幾十年

所以而家流感疫苗斷貨，一車車咁過黎香港打

gm food?個人認為熟食gm food 係冇問題既 蛋白都denature 左 不過驚唔知會唔會有prion蛋白 定係我既驚係多餘？

之前咪一堆gm 種子運過去非洲種植
但係美洲窮鬼反感 聯同d環保組織聯手對抗
無一個環保組織唔係on9
需要果陣就搬全球暖化班科學證據出黎
利益衝突果陣就無視gm food 無害證據

h[url]ttps://

擔心副作用抗拒疫苗 歐洲去年染麻疹人數增3倍 世衛：是個悲劇

歐洲人對於疫苗的態度，在去年出現了很大的轉變。
根據世界衞生組織（WHO）最新發表的報告，歐洲去年的麻疹個案比2016高出近300%，有逾2萬人感染了麻疹這種本可預防的疾病，當中35人死亡，世衛稱這是一個悲劇。

世界衞生組織周一（19日）發表報告，指2016年全球共有5,273宗麻疹個案，數字是歷史新低。

然而，去年感染數目去年卻激增至21,315宗。有15個國家亦記錄得超過100宗感染個案，當中羅馬尼亞及意大利分別有5,562及5,006人感染，烏克蘭則有4,767宗個案。而以上國家人民接種疫苗的比例亦不高。

由歷史新低急劇反彈的原因，專家認為是因為人們擔心疫苗有副作用，所以拒絕接種疫苗。20年前，有研究報告曾指出注射預防麻疹的MMR疫苗，與小朋友患上自閉症有關。儘管有關結論已被證實為沒有根據，但關於疫苗副作用的問題，去年再次引起歐洲人關注。

安德魯．韋克菲爾德（Andrew Wakefield）曾發表研究，將接種MMR三合一疫苗和患自閉症拉上關係，即使其研究被評為一場騙局，但多年來他仍獲反疫苗人士奉為英雄。（資料圖片）

以意大利為例，近年有團體發動抗拒接種疫苗的運動，指注射疫苗有潛在風險，接種人數開始下降。有見及此，意國政府立法規管小朋友必須要注射防止12種普遍疾病的疫苗，才能夠注冊入讀官立學校。沒有想到的是，反對疫苗力量之大，令到疫苗成為下月4日意大利大選、政客的重要討論議題之一，政客對疫苗的取態左右選情。

不但意大利，其他國家及地方也有此趨勢，對疫苗有着一定程度的抗拒與誤解。例如月初，家長群組近日流傳一段歌手謝安琪的錄音，質疑流感疫苗的效用，在本港同樣是掀起熱烈討論。

謝安琪的手機錄音，質疑疫苗無效。（資料圖片）
（綜合報道）

到底條友真膠定假膠

見佢潛左水我估真膠

病毒識變種同唔變種都分兩種
典型非典型都唔同
格硬將人地質疑流感成效呢樣野
引申到天花疫苗 有意思咩

條link係你要既所謂根據

用iphone有咩副作用冇人知，有兩個原因：

1.徵狀未必短期出現，出現左都聯想唔到關係

2.冇人統計過用過iphone既人，十年後身體狀況，一黎好多新款iphone，二黎apple唔會資助呢啲研究

好似激光“喬”視，都唔係個個夠膽做

最後就係我唔係醫科人，但我有睇歷史/新聞，好多曾廣泛流行的實驗電子設備後尾都被證實有害，例如微波爐

我當然鼓勵大愛撚身先士卒

你唔好google到對你無用ge新聞或者專家證據就無視，有用ge新聞就如獲至寶咁啦 你兩邊ge論據都要讀清楚先好下定論

第一，你哩篇野主要針對該年（2015年）疫苗同流行病毒不吻合: "若疫苗成分跟該年度流行病毒不脗合，像今年，保護成效跌至兩成，便需為二百人注射疫苗才可預防一人出現流感病徵。"
再睇睇我個篇根據： “而現時本港是流行「山形」乙型流感，與目前的四價流感疫苗脗合，「不存在打咗無用。」”。所以你所講ge“疫苗對變種病毒無用” 並不成立,因為今年ge疫苗同病毒吻合。

第二，你可能想講病毒可以變種,但係疫苗接種唔單只關於個人健康，更主要係公眾健康ge問題。“他又呼籲市民應該注射疫苗，全民接種率達到35%至50%，才有「羊群效益」的保護，但本港只有一成半左右的接種率。”。 如果所有人都接受疫苗，病毒就無咁容易散播並變種。

第三，就算用翻你個篇文2015年疫苗同病毒不太吻合ge數據黎講，“故要一名上述高危群不出現病徵，就要為二百名以上人士注射流感疫苗。為二百人注射流感疫苗，或已是一名家庭醫生每年總注射量；換言之，家庭醫生在整個流感季節注射的疫苗，只能預防一名病人出現流感病徵！”， 香港有800萬人，如果所有人都接種，起碼有4萬人個本來有流感ge人被預防（仲未計埋「羊群效益」保護ge效果）。再睇睇今年新聞：“冬季流感在新春期間繼續肆虐，本年嚴重流感個案截至昨日大年初四（19日）達385宗，死亡個案破200大關，達224宗。單計年三十晚（15日）至初四5日間，新增66宗嚴重流感個案和42宗死亡個案，其中一宗嚴重兒童流感個案兩歲男童，至今情況嚴重，留醫兒科深切治療部。”。就算用你個個過時ge數據，起碼有224個人會好大機會無因為流感而死亡。

我想問問你google個時無視左幾多對你無利ge證據先search到哩篇2015年ge新聞，同埋你有無真係讀左我post個D學術新聞 （例如nature news）伽 如果你想真正說服人地疫苗無用不如你指出佢地D文ge漏洞啦

微波爐邊度有害？

再加上2015年ge疫苗“保護成效跌至兩成”， 但係今年ge疫苗“疫苗有效性介乎47.7%至85.1%”。我好懷疑你淨係讀個title但係無讀內文

人地曲緊啊

似係你無視多d
求求奇奇都google到你就話呢d唔係證據

咁你所講既流感疫苗成效有幾高?
用腦諗下都知 流感病毒不斷變種緊
你隻疫苗都要似隻病毒先有用架

之後又拉埋天花病毒講
從來無人否定天花疫苗既成效

800萬人打預防4萬人
咁既成本效益呢隻疫苗倒左佢好過啦

呢4萬人仲要未知係咪真係隻疫苗有效而預防到
定本身免疫系統比較強而免疫

你試下同人講隻疫苗得0.5%成效
睇下仲有冇人打

仲有

如果所有人都接受疫苗，病毒就無咁容易散播並變種。

呢個結論係點得出黎?

如果相信達爾文既進化論，物競天擇既角度黎講，有疫苗，病毒應該係變種得越快
道理等同濫用抗生素，當病毒生存空間少左，為左生存就會變種出超級病毒

大佬啊你除左無睇篇文之外連我個回覆都無認真睇
“流感疫苗成效有幾高? ”
今年ge疫苗“疫苗有效性介乎47.7%至85.1%”。

“流感病毒不斷變種緊”
所以就更加係病毒未變種之前先將佢地殺死lo，羊群效果啊

你隻疫苗都要似隻病毒先有用架
今年隻疫苗都話吻合咯
“而現時本港是流行「山形」乙型流感，與目前的四價流感疫苗脗合，「不存在打咗無用。」”

我之前用天花疫苗作例子係因為有人質疑疫苗本身ge作用

唉疫苗ge原理同抗生素唔同伽追下post 啦
抗生素原理係直接殺死細胞所以細胞慢慢演化resistance抵抗
疫苗作用係令人體免疫系統對現有病毒有記憶，所以當同樣ge病毒入侵免疫系統會加強，病毒唔會因為白細胞去攻擊佢地而演化成抵抗白細胞攻擊
反而唔殺死病毒佢地會自己慢慢演化（mutation），所以唔接種反而加速病毒演變，明白無？

我知一個直接一個間接

但係達爾文進化論黎講個結果會有咩分別?

你敢話無可能會進化出免疫白血球/抗體既超級惡菌?

第一，今年疫苗有好高成效，追post
第二，800萬人打預防4萬人哩個數據係我exaggerate左去prove我個point。哩個數係根據2015年，並唔係2018年疫苗非常有效ge數所能比，再加上篇文講過只需30%到50%ge人打左就已經有羊群效應，已經可以大大減小病毒傳播

點解你係都唔信港大醫學教授D comment 根本D專家已經講過打疫苗對整個公眾健康有幫助，唔該你真係讀一下篇文啦

你有無讀過bio？
第一，流感疫苗係針對病毒，唔係細菌
第二，除左HIV病毒，根本病毒無可能對白血球/抗體免疫
“When our bodies come under attack from a viral infection they launch a sophisticated defence known as 'the immune response'. Our immune system is designed to recognise the cells that make up our bodies and repel any foreign invaders such as viruses.
They do this by using a huge army of defender cells which consist of different types of white blood cell. We make around a billion of them every day in our bone marrow
Antibodies are a special protein made by B cells. They bind to a virus to stop it from replicating, and also tag viruses so that other blood cells know to destroy them.
T cells have different roles to play. Some act as guard dogs that raise the alarm when they detect invading viruses; others kill virus-infected cells directly, or help B cells to produce antibodies.

Once the virus has been cleared, a small number of these specialist B and T cells persist and retain an accurate memory of the destroyed virus.

This means our immune systems are primed to prevent another infection from the same virus, without attacking the body's own cells by accident. This is known as 'acquired immunity'. Having a single infection with mumps during childhood will give you lifelong resistance.”

你唔好覺得因為細菌可以對抗生素有免疫，所以病毒都可以對人體免疫系統有免疫啦 根本兩種唔同mechanism黎ge
同埋再講多次，唔該你真係追post再講野啦唉，不斷解釋好煩

你讀science都知stat呢樣野可以用公式/抽樣去引導出你想要既results
根本你要計到支流感既成效本身已經唔可能
因為首先你要有曾被感染流感既人數(包括感染但無發病既人數)做分母
再用感染而成功預防既人數做分子
呢兩個數相除先係真正疫苗成效
但呢兩個數除左神應該無人會知

港大用所謂打針人數 ，中流感人數預計出黎既數字，抽樣方法又無，公式又無，就靠專業兩個字？

就憑打左針都仲有近一成人中流感已經係fail啦

除左HIV，無病毒可以對白血球/抗體免疫，咁HIV點黎?
既然起源都係病毒變種，你可以咁老定話無病毒可以變種出免疫抗體/白血球？
變種既方法有好多，但好肯定係物競天擇係其中一種

其實點解要咁花心機說服啲唔想打疫苗嘅人? 死多啲蠢人對地球同社會係好事，所以應該唔好浪費納稅人嘅錢醫因無打對應疫苗而病嘅人咪得

只要有感染人數
感染又有打疫苗嘅人數
同埋整體打疫苗人數
用Bayer's theorm咪計到囉

屌你咁樣講你講曬啦，你同之前條on9仔不斷問人要100% assurance有咩分別
佢地係無可能計到支流感既成效，但係疫苗成效非常可能地高啊嗎，如果你讀過stat你都知道p-value 啦
再加上你哩篇話根本證明唔到D咩，明明疫苗對公眾健康有提升已經有100年個觀察同經驗，你一句 ”根本計算唔到“ 就ko曬醫院前線人員D觀察同教授ge研究

你如果真係想說服人流感疫苗無用唔該羅D relevant ge證據出來啦，唔好不斷無目的咁雞蛋裡挑骨頭啦唉

前題係打疫苗係令人體免疫感染既唯一因素

HIV 同流感病毒你都羅埋一起講，我都無野好講
兩種唔同病毒唔同mechanism伽，你唔識bio你自己做做research啦我唔想係到同你上immunology 101

唉連登好多on9仔，我要做野啦無時間再講，你唔打疫苗咪唔好打lo

係你自己拉HIV講
>>第二，除左HIV病毒，根本病毒無可能對白血球/抗體免疫
咁唔嚴謹既結論你話自己讀bio&專業?

用bayer's theorm一樣計到有幾多人冇打疫苗冇中招

下我哩句有咩問題 如果“除左HIV病毒，根本病毒無可能對白血球/抗體免疫”成立，流感病毒咪無可能對白血球/抗體免疫咯，流感病毒都唔係HIV

你係咪有閱讀障礙

1萬人去賭場
有3千人戴住係黃大仙求既符
最後4千人賺錢離場
其中2千人戴左個符
咁你計下個護符既成效?

根本疫苗成效既不穩定因素同賭博係一樣

你講緊present我講緊future 閱讀障礙
流感病毒唔識變種既？
流感病毒唔識變種到白血球產生唔到任何一種抗體有效殺死佢既？

你宜家suggest緊流感病毒可以變種成好似HIV甘對免疫系統免疫
我岩岩講兩種唔同病毒唔同mechanism，你仲未get到我個point：流感病毒唔會對免疫系統免疫，因為HIV對免疫系統免疫ge mechanism同流感病毒根本唔一樣
唔好以為病毒變種可以變成另外一種全新ge mechanism 啦你估變魔術咩，變種都係restrict係佢病毒個type到ga
再講一次，唔識bio你自己做做research啦我唔想係到同你上immunology 101
唉你真係有閱讀障礙

Assme P(W)= 賺錢機率 = .4
P(L) = 有符機率 = .3
P(W ∩ L) = .2
P(W|L) = P(W ∩ L)/P(L)
=.2/.3= 66.7%

事實係好多醫護醫生都唔打

賭錢真係冇得計
咁乜嘢賭場抽獎全部都同你賭運？

點解有人可以覺得打疫苗可以令流感病毒進化 如果流感病毒可以演化成對免疫系統免疫咁D魚俾人釣得多咪可以演化成識飛咯

佢就會拗 你確保到佢100%唔會變？

呢d撚屌係咁 自己乜都唔識 又唔撚查清楚d先同人拗

屌人地好聰明ga人地識進化論ga
佢要親身唔打疫苗去證明natural selection

用生命為科學奉獻既精神 我地呢d咁驚死 打曬疫苗既人 識條鐵咩

哩個post好多未讀過science ge人衝出來同人拗science
衝出來7

麻疹同流感疫苗差好遠wo
麻疹呢種疫苗打完對病既保護係一世
類似HPV呢個種

流感得一年左右既保護
仲要支疫苗估得中當年流行既病毒先有用
所以估唔中既話打同唔打都冇咩分別

重點係佢以為拗得贏你個下仆街

例如佢會拗 你確保到佢100%唔會變？
你答話confirm 唔到 佢就會打蛇隨棍上

呢個points就係好多陰謀論講
但係點解人講你要信 /唔信醫學報告

上面篇文就係講當年話疫苗會引起自閉症個個醫生其實吹水

當然你可以話篇文係屈個個醫生/藥廠要賺錢所以搵人出 etc

睇完哩個post D人可以幾弱智之後我已經分唔清你係曲定直

智障話人智障 我邊個字話要流感病毒係mechanism上變HIV
兩行字都可以睇唔明+無限扭曲我意思
你都on9得可以

我係話流感病毒可以變種到市面搵唔到一種有效既疫苗對抗 e.g.SARS
而變種既方法有基因交換，有突變
進化論講緊係加速呢個process發生既可能性
因為唔適應抗體既劣質基因被白血球殺晒
剩底係咪對抗到抗體既基因互相交換

疫苗唔係百份百有效正正相應減少左所謂劣質病毒基因/唔適應既病毒基因
同抗生素殺唔晒d菌而殘留造成超級細菌咁簡單既類比都可以話係拗
超級細菌既concept普遍大家都認同，正如醫生會叫你食晒d抗生素，就係唔想有殘留既菌剩

當有殺唔晒既情況+物種可以進行基因交換既process已經符合晒物競天擇既條件，我咁推論有咩問題

呢個係學術台
你開post唔係學術討論而係要贏
你贏埋我戈份啦柒頭

你終於做左D research，你係第二段終於講左D人話
但係你個conclusion 唔make sense，就係因為病毒會變種，所以我地先要多接種疫苗去避免病毒繼續係社區裡面散播同埋存活，係佢未變種之前就消滅

你所講個“進化論講緊係加速呢個process發生既可能性”只係適用於抗生素殺細菌ge scenario，宜家疫苗係靠免疫系統去殺病毒，根本病毒無辦法有“對抗到抗體既基因”，你可以再做多D research關於抗體同白血球如何殺死病毒。你唔好扭曲“物競天擇”哩個concept 啦
SARS有破壞力ge原因係因為病毒係動物身體上變種而感染人類，而人類ge免疫系統無哩種病毒ge記憶。宜家疫苗就係增加人類免疫系統個記憶，所以先可以預防病毒。
你如果有能力去思考一下，就明白增加人類ge免疫系統記憶唔會加速病毒變種，反而會減慢個process
回到正題，今年個疫苗已經配對左哩個冬季ge流行病毒，所以就係要先預防跟多人感染先唔會有“流感病毒可以變種到市面搵唔到一種有效既疫苗”。 你第二段個conclusion應該係支持疫苗先係

“正如醫生會叫你食晒d抗生素，就係唔想有殘留既菌剩”哩個concept就正正係要打流感疫苗ge rationale

我幾時話要贏你 你起曬剛做咩

疫苗既抗病原理我記得中學已經有教，點解會令到加速病毒變種